做地盤/基建真係可以做到退休

先唔講好唔好搵 發唔發達
好多人話地盤係尾水就做完
但我一句話總結：因為政治因素長做長有

商廈舊樓，不斷拆不斷起
開發郊野周圍，條例規定郊野公園附近二公里唔可以起，但正苦唔會理。直情係郊野公園周圍起樓
拆污水廠起公屋/居屋
為左滿足殖民既需要，正苦會大量湧入強国人來愛国愛黨，會起大量公屋比佢地住
同時起居屋滿足全香港人需要
當然同時起私樓比有錢人，元朗站大圍站起緊，已經成堆人排隊去買
仲有大量大白象工程
當然仲有比強国錢洗既明日水魚

立法會要過乜就乜
無人阻到
正苦想點就點

點解要起樓起基建？ 因為養既人多，又可以拉動經濟，又可以幫助強国消化產能過多，又可以判晒d工程比強国公司做

大家留意下各區
我搭車發現，區區都起緊野
就算有好小既空地，都好快插針咁起埋，變埋納米樓

正苦做野無人阻到

大把地方起樓
大把大白象基建可以起
邊境區，郊野公園外圍，舊區重建，插針地，儲備地皮，棕地，有排起

正苦透過賣地收入 所以只會長起長有

大家覺得我9up？
但大家留意下
連插針既地都用來起

正苦現在做法就如強国咁，不斷起野拉動經濟
而賣地收入佔正苦收入比例好高，佢有大把誘因咁做
而且要殖民，仲會起大量公屋比強国人住

唔敢話 你做地盤可以高收入/搵好多
呢d係你好唔好運 當然仲有個人能力同際遇

但我只係想講因爲政治同經濟原因
正苦只會不斷谷起樓同基建

長做長有
但辛苦到死 人工又唔係高 社會地位又低
有咩用

一睇就知你行外人

先講工人大量支那來港人士做爛市
愈黎愈多判頭連普通話都講唔正（講鄉下話
你香港大 唔識個班人 好難埋到堆

大型基建
中字頭 高層唔會有香港人份
搵外國公司顧問 就成班鬼佬做高層
你香港人想做高層都難

根本冇發展性
死路一條

要殖民：起多d公屋
要幫強国消化產能：起多d樓同基建
要賣地收入：起多d天價樓
要減小香港人不滿：起多d居屋公屋
要比国企賺錢：起多d再比強国公司做
要拉動經濟：起多d樓同基建
要減低失業率：起多d, 樓同基建需要大量人手

所以正苦只會推動同催谷不斷起起起

做教車師傅可唔可以做到退休？

起碼你無否定我既核心果句

長期起樓 起基建
你只係話強国人做 唔係香港人做
判晒比強国公司做

即係你都認同有排起

乜野工唔可以做到退休？
你鐘意日日掃地都可能做到退休

不嬲有得做 不過好難讀嫁

全部m1m2數

唔係勤力就得 好睇天份

有天份外 仲要實務勁有體能

見過d讀書派 辣雞 電悍都唔識用

d師傅不嬲搵到食

落手做之餘有d都大學畢業

不過十個工程九個興趣都好悶

可能讀書讀到傻左

你第一句
先唔講好唔好 發唔發達

唔好搵唔發達做黎做乜鳩？
做工程你估輕鬆？
由上至下 個個日日屌黎屌去賴黎賴去 鬥卸膊
環境又差 又危險
唔發達 又冇前景
做黎做乜鳩？

淨係做維修 政府外判野都餓唔死

樓只會愈來愈多

加埋教育局幫手 冇人讀數冇工業學院

點會有供應

入職2皮好過好多豆系你唔講？

六天工作為番工而番工
俾狗做

倒垃圾晚晚有工開全年無休

倒垃圾係工既一種

地盤入面好多種 qs bs pc 騙頭 師傅 管工 老總 工程師 安全 環保 打理 則師 等

做工程係垃圾 你個人幾勁都冇用
technical 勁就俾人用得勁
只會越做越灰
d人係冇商冇量 分判楷級觀念好撚重
政府 大老細怕死 冇一個有做工程師既膽量
冇承擔又驚出錯 經常開d冇用既會
有你講唔俾人講
你係聽話既人 會好岩做
同埋d野會做得好慢好慢

D下午茶越食越豪

明日大嶼我敢講至少有4至5年命，唔讀工程就傻仔

邊止 起碼10年 又黎黃金十年

係地盤外鬥完又要係公司內鬥

總之個個都係鬥射波諗辦法唔上身，
高層order唔會講清楚， 到時做錯有得賴你
低層就踢一腳先碌一下， 講漏半句都話你無叫佢做

做到個人好灰

做大樓要接受到間間房都會有d 仆街屙屎落地
就圍垃圾 泥 污水 大塵

我淨係知正苦一定過
唔知做幾耐

我一直都覺得轉五天工作既話
個工程進度會快好多
但日薪制d師傅會唔想

其實係
唔好話起唔起樓
維修保養翻新做一個cycle 都夠你退休

入職人工高少少

但之後人工升幅大幅跑輸其他人你又唔講？

拎綜援出現金糧先係

你自己跑輸關人咩事大把自己接
/做到工程師點跑輸法？

以讀唔到書黎講 地盤人工係夠過世同長做長有啦
個post入面一講做工程個個都講緊做工程師/文職果邊咁

真
顧問公司上到位香港人都係海龜

做香港工程師真係冇得輸

班人成日唱衰工程

香港咩行業都俾政府係咁引人入黎整死哂啦
之不過呢個前題下
工程冇得點輸

工程真係要識好多野 淨識理論又係無用

地盤工人又著重體力讀書麻麻

見過d勁人 讀到書又砌得

讀到書唔砌得果d就去左教書/做顧問

真工程師人工唔低嫁

身體冇問題就係，有咩事又唔關工傷事嘅話考定保安牌都得

hi到負皮

sor

所以要keep住讀書

想問有咩工唔可以做到退休

你咁講咩工都可以啦

工程係幾好既
讀到書可以做工程師
讀唔到書可以做師父 助理師 協調師
無論私人 政府 都可以長做長有既
又可以講下買咩羽毛球拍 算係咁啦

挨三個月姐

最少10-15年

我做過地盤,可以話你聽,識人好過識字,地盤人工低,工時長,無福利,好多工程都係中字頭個間中,今時今日12k老底,加津貼,大約得13-14k人工,返6日,朝8晚6,轉過頭又話請唔到,結果搵晒外勞

外賣盒唔使洗，禁堂食冇碗洗

樂觀SIR係咪仲做緊地盤

我真係唔知有咩專業人工係低過工程
不如你講緊聽下？

定係你意思係工程狗可以跑贏 保安 文員 外賣仔